<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="useful_icons">
        <item>@drawable/ic_running</item>
        <item>@drawable/ic_breathlessness</item>
        <item>@drawable/ic_heart</item>
        <item>@drawable/ic_thrombosis</item>
        <item>@drawable/ic_edemas</item>
        <item>@drawable/ic_pressure</item>
        <item>@drawable/ic_statistics</item>
        <item>@drawable/ic_wc</item>
        <item>@drawable/ic_stress</item>
        <item>@drawable/ic_smile</item>
        <item>@drawable/ic_wine</item>
        <item>@drawable/ic_monday</item>
        <item>@drawable/ic_size</item>
        <item>@drawable/ic_heels</item>
        <item>@drawable/ic_sex</item>
        <item>@drawable/ic_sleep</item>
        <item>@drawable/ic_double</item>
        <item>@drawable/ic_age</item>
    </array>

    <string-array name="useful_description">
        <item>Движение – это жизнь!</item>
        <item>Одышка – грозный признак заболеваний сердца или легких</item>
        <item>Инфаркт не всегда сопровождается болью.</item>
        <item>Тромбоз и тромбоэмболия опасные, и, порой, фатальные осложнения заболеваний сердца и сосудов.</item>
        <item>Отеки – это не только некрасиво, но и очень вредно.</item>
        <item>Нормальным артериальным давлением считается уровень до 130/85</item>
        <item>Доказано, что даже при 50%% поражении миокарда пациент может выжить и полностью восстановиться.</item>
        <item>Мочегонные средства показаны при хронической сердечной недостаточности.</item>
        <item>Постоянный стресс и длительная депрессия являются факторами риска инфаркта.</item>
        <item>Смейтесь!</item>
        <item>Хорошая новость для любителей красного вина!</item>
        <item>Самое частое время сердечных приступов – утро понедельника, когда высок уровень «гормонов стресса».</item>
        <item>Люди с окружностью бедер меньше 60см имеют большой риск развития заболеваний коронарных сосудов сердца.</item>
        <item>Если у вас есть лишний вес, оптимальная высота каблуков - 3-4 см.</item>
        <item>Активная половая жизнь снижает опасность возникновения сердечно-сосудистых заболеваний.</item>
        <item>Недосыпание ведет к перенапряжению нервной системы и увеличивает нагрузку на сердце?</item>
        <item>Избавление всего лишь от 10%% лишнего веса снижает вероятность развития сердечно-сосудистых заболеваний на 20%%.</item>
        <item>Одним из немногих факторов развития инфаркта и инсульта, который нельзя устранить, является возраст.</item>
    </string-array>

    <string-array name="useful_content">
        <item>Адекватные физические нагрузки необходимы пациентам с заболеваниями сердца. Как же определить – какие нагрузки допустимы? Все очень просто: нагрузка не должна вызывать одышку и учащение пульса большее, чем на 30 ударов в минуту. Лучшим видом нагрузки является ходьба. Ходите и будьте здоровы!</item>
        <item>Как отличить одышку от нормального учащённого дыхания? Естественное учащение дыхания возникает при выраженной физической нагрузке, например, во время бега. Одышкой считается учащенное и углубленное дыхание в состоянии покоя, а также при нормальных и легких физических нагрузках, например, при ходьбе. Важным признаком одышки является ощущение нехватки воздуха.</item>
        <item>Пациенты часто пропускают инфаркт и переносят его на ногах, принимая его за приступ стенокардии. – если количество ударов в минуту опустилось до 60 или ниже, это может быть симптомом инфаркта миокарда, который иногда протекает безболезненно. В этому случае нужно срочно обратиться к врачу.</item>
        <item>Важным фактором профилактики является употребление от полутора до двух литров жидкости в день. Простыми словами – это ведет к «разбавлению» и «разжижению» крови. </item>
        <item>Уменьшить выраженность отеков или избавиться от них можно, ограничив потребление пищевой соли до 1-3 граммов в день. Конечно, очень сложно сразу отказаться от соли, попробуйте снижать ее количество постепенно. </item>
        <item>Показатель от 130/85 до 140/90 и выше считается артериальной гипертонией. Если это про вас – пройдите обследование у кардиолога, повышенное артериальное давление опасно!</item>
        <item>Ключевым фактором является своевременное обращение к врачу. Следите за своим здоровьем и никогда не теряйте надежды на восстановление, даже если инфаркт все-таки произошел.</item>
        <item>Они снимая отек, уменьшают объем циркулирующей крови, снижая нагрузку на сердце. Однако принимать их следует исключительно по назначению врача.</item>
        <item>Старайтесь оптимистичнее смотреть на жизнь, проводить больше времени в кругу семьи, на свежем воздухе, регулярно отдыхать, путешествовать. Помните, жизнь – одна, и вы сами решаете, как ее провести!</item>
        <item>Смех стимулирует дыхание и улучшает кровоснабжение за счет расширения сосудов, что положительно сказывается на работе сердца. Не говоря уже о том, что смех поднимает настроение и делает нас счастливее :)</item>
        <item>Бокал этого прекрасного напитка в день улучшает работу сердца, очищает кровеносные сосуды и снижает уровень холестерина в организме. Старайтесь не увлекаться: один бокал вина, не более!</item>
        <item>Начиная трудовую неделю, помните об этом и старайтесь не подвергать себя сильному стрессу, что бы ни происходило!</item>
        <item>Если вы – обладатель(ница) узких бедер, не расстраивайтесь! Здоровый и активный образ жизни, регулярное посещение врача поможет исправить эту печальную статистику.</item>
        <item>Перенос центра тяжести вперед при ношении высоких каблуков ведет к перенапряжению мышц спины и шеи, нарушению нормального кровообращения, перебоям работы сердца, повышению артериального давления.</item>
        <item>Так что чаще занимайтесь сексом, это не только приятно, но и полезно!</item>
        <item>Поэтому, вместо ночных посиделок в интернете гораздо полезнее будет поспать лишние пару часов.</item>
        <item></item>
        <item>Кстати, этот фактор считается не самым важным, врачи утверждают, что здоровье сердца и сосудов зависит от самого пациента.</item>
    </string-array>
</resources>